黨鐵全月通賠償跟進..... 被reject咗嘅同我入嚟....

話說上次講咗要去追究啦......

黨鐵咁樣覆喎.....

咁我好唔同意佢講法，於是打算繼續追討.....

回覆大致係咁.....

港鐵公司公共關係經理 – 客務

收悉 貴公司早前就本人投訴的回覆，本人未能接受 貴公司的解釋，堅持追究到底。

貴公司在回覆中指出，對於早前因大型公眾活動需要關閉個車站，是在確保乘客及員公安下不得已的做法；而在車站關閉前， 貴公司曾透過不同渠道向公眾發放相關訊息，讓乘客可選擇其他交通公具。回覆中亦指出，根據推廣優惠的條款及細則，車票並不設退款；並根據《香港鐵路條例》，如 貴公司的列車服務（或部分服務）因任何理由而更改、暫停或撤銷，因此而引致延誤或滯留， 貴公司無須就因該等延誤或滯留而產生的損失或損對任何人負有法律責任。

然而，根據香港法例第556章《香港鐵路條例》第III部份第9（1）條，港鐵公司在專營期內任何時間，均須按照《香港鐵路條例》及營運協議維持妥善而有效率的服務。就有關大型公眾活動 貴公司多次選擇停駛而非增加班次去配合急增的乘客需要，已構成違犯此法定要求。而第57 (2)條則訂明，如港鐵公司因疏忽或其他情況而在本條例以外的法律規則下負有民事法律責任，則不論引致該民事法律責任的情況是否同時違反任何本條例所設定或依據本條例所設定的責任，第(1)款亦不影響該民事法律責任。由於推廣優惠亦屬於合約法， 貴公司並不能根據單一條文而推說在任何情況下均不須要負上任何法律責任。再者， 貴公司回覆中引用的條文，僅指出因更改、暫停或撤銷引致的延誤或滯留不須負有法律責任；然而，本人之追討並非關於延誤或滯留引致的損失，因此，本人絶對有權向 貴公司追討損失。

至於推廣優惠的條款及細則第15項列明，全月通均不能退款、不獲補發及不可轉至另一款八達通。本人同意在一般情況下，全月通不能退款的安排。而在一般情況下，例如列車早前因個別出軌事故／燈號失靈而引致 貴公司暫停服務，本人亦不曾向 貴公司提出賠償損失的要求。唯是次事件，乃是 貴公司與香港政府及警隊商議後的決定，在選擇犠牲乘客及員工的福祉及利益前， 貴公司應已做好需要向乘客作出賠償的準備。

本人在此聲明，全月通推廣優惠的要約，其中一項最基本的隱含條款，就是 貴公司作為全港的唯一鐵路營運商，能根據香港法例第556章《香港鐵路條例》第III部份第9（１）條的規定，在專營期內任何時間，按照《香港鐵路條例》及營運協議維持妥善而有效率的服務。倘若未能做到， 貴公司應根據客戶承受的損失作出賠償。

本人現計算有關損失如下：
［日期］至［日期］按比例的車票退款：
［日期］由［地點］至［地點］多付的車費支出：

倘若 貴公司未能於此信件發出日後起計14天內正面回覆本人上述之要求，本人將會透過其他途徑（包括但不限於小額錢債審裁處）向 貴公司繼續追討本人就是次事件所承擔的損失及一切開支。

大家如果啱使嘅隨便攞去用...... 中間係填日期同追討銀碼嘅..... 想加減隨便啦.....
不過都係果句，未必成功，但加重佢行政壓力都係好嘅.....

停鐵停得咁過癮呀嗱？！仆街黨鐵！

Push

全城䞖起訴

諸多藉口, 總之佢提供唔到預期中既一個月日日都可以使用到其服務, 就要賠錢架啦, 上小額錢債審裁處搞9佢

push

冇用全月通但幫推

告柒佢

唔掂黨鐵不過幫推

乜撚野引致乘客不便，係未能提供服務呀屌

寬頻一個星期用唔到都會回返按比例月費啦

投訴撚好恐怖

幫pish

推

向黨鐵說：後果自負

黨鐵又玩火自焚

支持!

可以向消委會投訴

報海關啦 海關唔做野就申訴專員 公務員事預局

全民索償

專業投訴師

幫推

推爆佢

搞大佢，可以發起眾籌告黨鐵，等佢話話停就停咁容易

申訴專員最有用 一定煩到仆街 因為要限時之內交report 當然個report係咪廢話就另一回事

告到佢仆街

我都想告

高級投訴專家，又幾make sense

SEND埋投訴去消委會

低級公務員好怕投訴 仲有運輸署都好多都係差佬調過去

今晚圍港鐵ok?

義務律師幫手？

小額錢債DDoS

［第八期牆紙］抗爭之餘，還請好好活著

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :

集體民事索償

咪信佢吹
之前 都會票都有得退 會用支票退返幾蚊比你

要加埋，停駛期間只係唔接載市民乘客，但有運狗！

無全月通 照SEND

回水

好少搭黨鐵, 幫推

仲有黨鉄都縱容差狗响站內放煙…

#adore 一睇就知絲打有讀書

尋晚聽到元朗站個站長好似話有得賠...

根據香港鐵路條例? 如果唔合理既話就算有條例都無用

推!!!!!

冇全月通都照推

去消費者委員會先

睇多啲雲海

又一個新職業

投訴之刀

PUSHHHHHH

香港投訴撚好得人驚

SUPPORT玩殘佢

要開始民事起訴港鐵

多謝

罷搭幫推

有冇違反商品說明條例啊？

支持啊

cls 推

新職：投訴師

天滅黨鐵~!!

理性投訴

招集所有全月通撚

用番香港人最厲害嗰招

pushjos

(推極都推唔起)10.10國慶行動#雙十

推推

p

已開tg channel,歡迎進入討論

屌樓主律師黎架?

冇用全月通
幫推

香港人最鍾意投訴

好專業

全月通、都會票，要追究港鐵。

無得賠都要煩鳩死佢

冇月票但照推

多謝 我認 激得到我哩個投訴撚出手 佢必定係好過份我先會做嘢啦～～～

開gp啦 diu

放風話會賠
但仲研究緊

我覺得應該集體去追

推爆佢！！

小額錢債，記得答辯人要寫黨鐵CEO
小額錢債唔准用律師，一定要兩邊本人出庭，唔出就當輸，敢你就可以同黨鐵CEO隻揪(頭盔：語言上)
識玩啲既，試下要求黨鐵提供閉路電視做證據，去證明個站係真係壞到用唔到

啱啱諗到，如果月票都得既話，都會飛應該可以敢樣做，FF下係唔係可以砌返曬依幾日所有站既CCTV出黎

投訴師

黨鐵黨鐵黨鐵

好文筆,push

琴晚元朗先因呢個嘈完黎炸喎？

幾日都用唔撚到

唔係公營機構喎

傻仔嚟嘅
自己未收到錢就公開玩法

幫推 DKLM

血汗錢要拎

多謝巴打！正想send email同黨鐵claim番錢

推到黨鐵賠錢

其實佢個理論都幾on9

唔通一間食肆做優惠 食到人食物中毒 間食肆可以咁樣exempt?
建議樓主參考下管制免責條款條例s8 2a
同自我導致的合約受挫

勁！
推

呢啲先叫和理非，有行動又增加行政成本

推爆佢 垃圾黨鐵

最中意呢啲有理據既投訴師 幫推

多謝 唔係佢咁仆街我唔出手啦～～

搵議員集體告

告佢老母啦

好波巴打
應該睇左好耐合約條款

投訴之都

黨鐵惡撚過有線呀 屌你老母叉雞飯呀

推爆

上小額錢債啦

正！合理索償

有關個人利益一定要好好爭取

我買左個優惠 但你無提供優惠 叫我自己負責？

diu佢，停鐵冇後果呀

pish

幾時成立全月通權益會

支持呀

冇搭黨鐵但幫推

你估真係志在啲錢咩，投訴嘅真諦係不問結果，只求為對方帶嚟麻煩......

我想問有無人搞個全民追討？
我有填form要求退9月月票！狗鐵話唔會退！
仆街狗鐵！

推呀！

推
以為唔撚洗付出代價，仆街黨鐵

哇, 如果黨鐵人人俾單程票九折, 出事死左人
唔通又話優惠票不設人生安全保障?

告喇, 一定贏, 唔關優唔優惠事, 總之佢係承諾期內提供唔到服務已經係違約.

樓主好痴線 不過我鍾意

謝謝，會睇睇。

搭黨鐵仲要比錢架咩?

有無email可以直接投訴同要求回水？定係要去站拎form填？

黨鐵真係好仆街

全月通均不能退款、不獲補發及不可轉至另一款八達通

依家唔係要佢退款, 係部分退款

原來全月通係優惠

西鐵線月票條款

投訴海關呀 明明用30日 得27日用到 商品説明條例有冇問題？
投訴運輸署 小巴脫班都可以投訴 WHY地鐵唔得？ 冇壞機唔比人用應該可以投訴但未諗到可以點 呢啲係英國留比香港人真正嘅工作指引

14個工作天內覆 唔覆即去申訴專員 搵埋專員個電話喺email

係賠償冇得用嗰幾日嘅損失

告埋佢違反商品說明條例

認真, 小額錢債交form 告佢, 佢退得比你就全世界都要退

唔係退款, 係就佢提供唔到服務要求賠償返相對比例款項.

仲有如果上小額, 係咪可以要求佢地賠埋請假去庭同交通費等等成本?

支持提告 雖然我用哂了

支持追討，港鐵同八達通服務質素真係好差！

照你咁講
佢停車果日 我用唔到MTR, 轉坐的士
的士錢都要佢比

所以樓主唔應該同意佢引用依句

去消委會開個file先啦

小額錢債

Tui

這兩日明顯是佢自己行政決定 提早收車 進行維修。
你進行維修影響我20:00後坐車 唔駛賠呀？

其實你有留的士單, 係可以試埋, 最後都係睇個官覺得合唔合班, 個官可能覺得佢地一早有通知, 你可能用其他交通公具例如巴士而唔批, 但應該都可以試下

利申:非專業人士, 最好有法律仔幫解

祝你成功

LM待跟進
一早有個念頭係由法律上 追究MTR要盡力提供服務而唔係關站
可惜唔係讀法律出身 未能夠完善自己觀點同提出證據 而未能作出任何投訴
希望有法律界人士係依個觀點上 放大同佢打一場
而唔係追返佢票務問題咁簡單

冇用全月通

有八爪魚卡

大家send去有買月票既同事朋友, 講到錢香港人好着緊

而家坐黨鐵邊駛錢

支持

有無佢地個email address

你日日打去開隻case都有排佢跟 又要 7日內interim 一個月內formal reply 提議一人一信去比d野佢做下
利申前狗鐵非車務員工

全月通係預購，預購完提供唔到服務仲咁大枝野
咁同買完facial 買完gym d coupon 轉頭間公司話俾唔到服務一鳩樣

冇買全月通幫推

根據乜；根據物，食屎啦你黨鐵

琴晚張秀賢同元朗站個站長傾，個站長話西鐵全月通的賠償方案會盡早公佈，詳情會在23號或之前公開。

如果要follow up 我諗應該都可以搵佢幫下手

Tui !

直接入稟小額錢債審裁處啦
浪費吓佢哋嘅法律開支都好
申索額少過五千嘅話都淨係要俾$20申請費
贏嘅話仲可以攞返幾舊水訟費

比佢地見識下投訴之都既力量

集體訴訟啦

推
利申 巴士撚

屌佢老母

撐告鳩黨鐵間仆街公司

唔理得唔得，交左表先，我又無成本既，佢一個個覆email都覆死佢

唔怕麻煩可以出齊三次notice之後small claim佢
當然 其實我睇完條文
係唔易claim佢
Btw各位義士都注意
鐵路條例係法定條例黎

Btw 港鐵條例又係痴9線的
一間上市公司嘅policy
居然可以立法

推到佢仆街死

起訴

支持 想問ching一般乘客有冇權利追討賠償?
如果有可以呼籲大家一齊投佢老母

罷搭 好彩停左買唔係就蝕死

推！！

死撚開啦，今次係爭取返自己既權益，錢我俾撚左，車你唔俾我搭

準備到月尾條數大啲就跟樓主action!

香港人既核心價值

冇全月通, 但推

痴撚線

831

集體投訴

香港人最叻就係投訴

狗鐵唔理就申訴專員

屌 好撚正

投訴之神

全月通用家決定加入戰團

(1) 港鐵公司不保證乘客可由某一特定列車運載或列車在某一特定時間或某些特定時間離開或到達，亦不保證車票的發出在某一班列車離開前完成。如港鐵公司的列車服務(或部分服務)因任何理由而更改、暫停或撤銷，因此而引致延誤或滯留，港鐵公司無須就因該等延誤或滯留而產生的損失或損害對任何人負有法律責任。

佢應該係以呢點話唔賠, 我唔係法律仔仔, 但我覺得你爭拗點唔關呢條例事, 因為你並唔係因為"任何理由而更改、暫停或撤銷，因此而引致延誤或滯留", 而係佢完全冇提供月票承諾嘅服務, 所以你要求佢退回你已付但佢冇提供服務嘅錢, 並唔係"延誤或滯留".

幫撚爆佢

CLS

Push!

全城起訴仆街黨鐵

體諒？

問題，可唔可以經海關果邊投訴/告佢違反商品說明條例？畢竟我用優惠買你一個月服務，原來你可以隨時話唔開就唔開，咁我點解要買？

我覺得一係唔搭，一係2蚊，買咩月票

利伸：我柒

高質！

大家可以不停申請

學到嘢

做返老本行，一於投訴到佢爆！

專業清算師

推
香港人要多方面向霸權説不

Ching 好正

估唔到有upadate

根本就係未能提供服務

睇咗手足意見，我加咗cap. 71, s8(2)(a) 呀，全文如下：

港鐵公司公共關係經理 – 客務

收悉 貴公司早前就本人投訴的回覆，本人未能接受 貴公司的解釋，堅持追究到底。

貴公司在回覆中指出，對於早前因大型公眾活動需要關閉個車站，是在確保乘客及員公安下不得已的做法；而在車站關閉前， 貴公司曾透過不同渠道向公眾發放相關訊息，讓乘客可選擇其他交通公具。回覆中亦指出，根據推廣優惠的條款及細則，車票並不設退款；並根據《香港鐵路條例》，如 貴公司的列車服務（或部分服務）因任何理由而更改、暫停或撤銷，因此而引致延誤或滯留， 貴公司無須就因該等延誤或滯留而產生的損失或損對任何人負有法律責任。

然而，根據香港法例第556章《香港鐵路條例》第III部份第9（1）條，港鐵公司在專營期內任何時間，均須按照《香港鐵路條例》及營運協議維持妥善而有效率的服務。就有關大型公眾活動 貴公司多次選擇停駛而非增加班次去配合急增的乘客需要，已構成違犯此法定要求。而第57 (2)條則訂明，如港鐵公司因疏忽或其他情況而在本條例以外的法律規則下負有民事法律責任，則不論引致該民事法律責任的情況是否同時違反任何本條例所設定或依據本條例所設定的責任，第(1)款亦不影響該民事法律責任。由於推廣優惠亦屬於合約法， 貴公司並不能根據單一附例條文而推說在任何情況下均不須要負上任何法律責任。再者， 貴公司回覆中引用的條文，僅指出因更改、暫停或撤銷引致的延誤或滯留不須負有法律責任；然而，本人之追討並非關於延誤或滯留引致的損失，因此，本人絶對有權向 貴公司追討損失。

至於推廣優惠的條款及細則第15項列明，全月通均不能退款、不獲補發及不可轉至另一款八達通。本人同意在一般情況下，全月通不能退款的安排。而在一般情況下，例如列車早前因個別出軌事故／燈號失靈而引致 貴公司暫停服務，本人亦不曾向 貴公司提出賠償損失的要求。唯是次事件，乃是 貴公司與香港政府及警隊商議後的決定，在選擇犠牲乘客及員工的福祉及利益前， 貴公司應已做好需要向乘客作出賠償的準備。

本人在此聲明，全月通推廣優惠的要約，其中一項最基本的隱含條款，就是 貴公司作為全港的唯一鐵路營運商，能根據香港法例第556章《香港鐵路條例》第III部份第9（１）條的規定，在專營期內任何時間，按照《香港鐵路條例》及營運協議維持妥善而有效率的服務。倘若未能做到， 貴公司應根據客戶承受的損失作出賠償。再者，根據香港法例第71章《管制免責條款條例》第8 (2) (a)條 (合約引致的法律責任) 訂明，如消費者按照另一方訂定的書面標準業務條款進行交易，訂立業務條款的一方不能藉合約條款而在自己違反合約時，䣃除或局限與違約有關的法律責任。

本人現計算有關損失如下：
［日期］至［日期］按比例的車票退款：
［日期］由［地點］至［地點］多付的車費支出：

倘若 貴公司未能於此信件發出日後起計14天內正面回覆本人上述之要求，本人將會透過其他途徑（包括但不限於小額錢債審裁處）向 貴公司繼續追討本人就是次事件所承擔的損失及一切開支。

多謝手足提供彈藥！！

點都要比野佢煩下

引致乘客不便但係唔作賠償真係痴線

你哋仲原諒黨鐵？

投訴之都 你估假架？

香港出面多閪客

推
唔關事都幫你地

郁佗老母

停得你咁撚爽 賠錢啦黨鐵

push！！！ 寫得好好！

之前壞車都有,點解依家冇

琴日先交完
係時候寫多張

推！！！

加油ching

幫你推

欣賞你用法律途徑搞9港鐵
合情合理又合法
話俾佢知同香港人作對係有後果

Pish

推！

垃圾狗鐵！！！

真心覺得全月通既人好慘

呢場仗我哋唔可以輸，咩都做下！！！

1823 d friend

冇錯，搭唔到車就要回水

好波

用全月通都on撚柒鳩正港豬 正常人係用廢老卡 淆青獸港鐵到定狂撚你

P牌推唔到，留言支持

ching ho ball

有冇法律jj

下一步應該係小額錢債 ＋ 申訴專員

唔賠都痴媽根
張垃圾全月通本身又限次數限日期
家陣十日有3-4日唔開
起馬退返3成錢啦

咁就想算？投訴之都呀

仲全月通？

用綠卡啦

消委會無牙老虎黎
法律行動實際D

支持投訴索償係香港人強項

已改內容，加咗相關條文。感激不盡！

國際文宣組全面進化，大型國際文宣活動"What if they own it"

下款寫
裝修公司

告到佢甩褲!!

冇用全月通但幫手推

党鐵理解錯條款. 條條款係講因為党鐵延誤或一堆鐵路運作原因, 而引致乘客損失, 但全月通既費用根本唔應該被視為損失, 因為全月通既費用本身就係合約既一部份, 用黎換取當月搭党鐵既次數

我東涌線全月通635元，一半日子都搭唔到，仲要另外拎錢搭機場巴士。

推
垃圾黨鐵

答辯人只能寫MTR Corporation Limited

因為你同間公司有糾紛 唔係同個人有糾紛

告CEO係告錯人 除非黨鐵唔係limited company

講話唔可以請律師，不過公司可以搵一個有律師資格既full time employee

好高汁

推推推

留名，我都已經報左海關
俾多個方向大家
黨鐵賣全月通係欺詐

公司的全月通加強版宣傳單張連結：

車票發出條件

係佢個全月通網站既介紹，條款係從來冇講過港鐵附例，而佢引用港鐵附例唔係大撚晒

跟據《商品說明條例》第IIB部列明以下情況屬「不良營商手法」，第13E條：誤導性遺漏以下情況可被界定為具有誤導性遺漏的營業行為：
遺漏／隱藏重要資料，或以不明確、難以理解、含糊或不適時的方式提供重要資料；
導致一般消費者作出某項交易決定，而如該消費者沒有接觸該營業行為，是不會作出該項交易決定的

如果黨鐵有任何警告過你隨時唔撚開係唔撚洗賠，你係絕對唔會買，咁黨鐵就犯緊法

LM 都想投訴但係唔熟條款細則

告佢老母

十卜
冇全日通幫推
612721811831929101105新屋嶺

想問 係直接email去mtr
定係 填左張票務查詢先 （張紙點拎？）？

支持樓主
想問下都會票係咪用同一個template都得？

好pro

GG 姐係佢可以搵法律部

有好野緊係要分享

去小額啦

樓主係專業投訴師

推爆佢

冇用全月通照send

難得有template大家唔好放過黨鐵呀！
利申：巴膠

雖然無全月通 但係到支持大家告到黨鐵孭飛

$1都要告上去 攪到佢一身蟻

這關乎企業的社會責任問題

雖然全月通條款能夠保護黨鐵，但有時考慮企業的社會責任，作適當賠償不是壞事。

08-09年雷曼事件中，一眾銷售雷曼迷債的銀行於銷售條款根本沒責任賠償，但考慮到事件中損失的是小市民，很多銀行最終犧牲企業盈利，決定賠償絕大部分本金，令小市民不致血本無歸。

當然這也是公關手段的問題，還看黨鐵管理層的智慧(如有的話)。

好多人已經開始追討

有用
推

支持巴打

買張全日通claim佢先

岩岩填完Form

勁

緊係要追鳩佢！唔通佢唔開成個月，就要買左飛既白蝕俾佢？

叫佢原票價賠返都好

投訴撚全面進場

唔撚搭黨鐵但幫手推

人人報仇閪

告佢

樓主正推！

有用，推

黨鐵

今日放工時間封出口閂閘，平時不嬲搭開免費車捐去星火，準備俾我瘋狂投訴

有用

我用都會票都申請咗 dllm 封撚到我搭唔到

大家快啲一齊做

去消費者委員會投訴佢

推 。比撚返d錢我

P牌超推。
佢地收完政府錢，再呃市民錢，唔可以算

dklm

推到更加多人去退錢

冇坐黨鐵，但幫推

721

推到港鐵冚家產！！！！！！！！

一定要搞9佢！

推，告鳩黨鐵

Push,寫得好好！

收1萬封法庭信告小額錢債都咪話唔爽

改個template內容可直接入信或email投佢老母呀，但要執頭執尾囉.....

的確唔好惹

然而，根據香港法例第556章《香港鐵路條例》第III部份第9（1）條

清你爬文爬咗幾耐

請教下, 有無得引用"作為全港的唯一鐵路營運商，能根據香港法例第556章《香港鐵路條例》第III部份第9（１）條的規定，在專營期內任何時間，按照《香港鐵路條例》及營運協議維持妥善而有效率的服務。"作民事起訴？

一個lunch嘅時間搞掂啦，專業投訴撚你估浪得虛名㗎？！

幫手推

好勁

搞到佢無限答辨

都會票都應該要賠！

商品說明條例岩唔岩用

再現江湖

食屎啦 黨鐵！！！！

2019年10月仲投訴
扑撚爆黨鐵D野當比利息啦

告撚到佢陷家鏟

巴打有料

冇錯 要清concept

都會票有冇得咁玩呢

加油

pishhhhh

無牙老虎

push比有需要的人

200萬人一齊告黨鐵
Online game停機維修都要補償啦

另類連儂牆 家家戶戶都知道

有無template

Cls

上小額錢債

1個嬴, 幾十萬人嬴

我幫你哋退，一蚊都唔收
利申：已戒黨鐵

勁！

唔用黨鐵服務都幫推

推 投爆佢訴

曾經有講過超過延遲20分鐘都可以claim佢
個次紅磡亡命東鐵 遲左大半個鐘
都已經向過佢索償

點撚知佢send封咁嘅信reply 我 :

一句附例 一句冇責任就逃避左責任
老母嬲撚到話 啲錢留比佢地睇醫生

要提供合約講明買方享有既服務/產品是常識吧
佢比唔到服務=佢違約

留名

LAW絲

巴打好有型

消委會

無買月票 照推

高級反擊

呢篇好野

黨鐵罰人遲出閘70蚊㗎 一日停駛至少回40蚊水

半月通想加入一齊玩

點撚樣諒解你啊
香港人供樓窮到日日捱麵包 唔夠錢搭車個陣
你又有冇諒解香港人 唔加價啊？？？？

停黨鐵唔開係咪每個鐘罰錢

好波 屌佢老母

退錢呀黨鐵

推
巴打篇回覆信好高質素

新煩系魔法師

正

721
831
101

咩情況佢退？

有嘅話整個都會票ver俾大家一齊追😂😂

兇徒司機52萬，義勇保安畀幾多？

告9佢老母啦

推呀

推
吿鳩佢啦

唔係唔投訴呀？

其實大家唔應該話佢延誤你或令你損失。

識玩就梗係去small claims tribunal啦!

佢地唔可以用律師
佢地唔出庭已即輸
佢地寧願賠俾你都唔會出庭

1. 你俾錢買月票但佢冇俾服務你(票價)
2. 你去入紙同出庭(可以claim當日人工同車錢)
3. 受精神壓力(

佢冇得唔出庭

上年唔知港鐵 突然停駛定點
可能關政治事 因為得幾蚊我都去退 應該係好嬲先去搞

claim 足$75000

屌係佢啦 個日嬲撚到 明明幾蚊都一定要去退

好想知有無人成功退錢？

搞大佢啦！告佢老母

投訴到咁專業

個朵臭晒都唔做返少少野俾巿民
黨鐵真係抵撚死架

係有退款依樣野
上年我成功係三線全死個日 退返個日車資
（我用都會票）

填完表 過左兩星期到會寄支票比你（當時係幾蚊）

冇錯 上小額追佢呢幾日嘅交通費用

支持樓主

我要投訴

大家可以試下1823/消費者委員會

師兄好波

投訴之都
投佢老母

中國式管治，合理

以後罷搭黨鐵

屌佢老母
買果時點撚知你仆街黨鐵會話停就停
啲人買果時諗住一個月就係用到咁多日
無得退就去報海關 報消委會
再唔賠就去小額錢債
屌你老味丫

雲海向來做緊

ching勁野

佢唔賠既話 有冇得告9佢 小額錢債乜9果d

香港人一大核心價值

正！好高質！

香港人反抗！

做實事 推
全月通人士快跟！咩戰線都要開！

推咩方法都試吓

投訴之都並唔係浪得虛名架

垃圾

tui

入品小額錢債審裁署啦，兩方都唔可以請律師。
大企業通常會和解

狗鐵你等住死啦 垃圾

巴打好野

我坐巴士不過都幫你推

黨鐵 不了！！！！！！！！

PUSH

唔理啦 照玩咗先啦 又無成本嘅（除咗時間）

呢啲先叫和理非

玩啦玩啦，封信改頭改尾就得......

好玩

推左先！

文筆幾好喎

黨鐵後果自負！後果自負！
721 811 831 10.1 新屋嶺

全城投訴
告鳩港共黨鐵

Join

寫得太好啦👍🏻 最緊要係去小額錢債度claim 9 佢

多謝樓主專業投訴師
我都苦惱咗好耐點搞佢地

月票到期之後跳閘啦

14日後一定要行動升級，如果唔係當你流㗎

support

買撚咗月票 但幾日都要用 $30 搭巴士

推上熱門

我又投先
雖然唔係月票係都會票
但佢8點停鐵我8點半放工你吹呀

想知有冇得告

冇全月通條照推

有冇巴打有整理閂站日子同時間？方便追討

身為投訴之都
香港人梗係要發揮下本性

我都想追$2特惠站及早上65折優惠😂

無份 但幫推 有買月票既請去追付黨鐵

投訴gogo

顯示一下我地"投訴之都"既毅力!!!

九月開始無買月票幫推
夠期拎長者咭，要搭鐵用長者咭好了

党鐵，錢就照吞。
服務照舊。

支持去消委會告佢。

專業投資科主管係你啦

Claim 精神點claim? 洗唔洗寫埋落小額claim佢幾多錢個張form度？定到時先同官講？一般幾多%? Thanks

依家延誤或滯留wo 你係封站

Push ,

已整合大部分資料
歡迎大家入黎討論，互相update追討情況

pushhh

唔賠就水冇間

唔用黨鐵
幫推

大家唔好懶呀

推呀屌 各位黨鐵受害者

推，唔追討損失既係自己

下

買撚左月票
仲要claim埋精神時間上

咪放過佢

我會出封信比佢， 限佢21 日內賠， 否則小額錢債佢

到時佢賠唔賠都好， 都要搵個人上庭答辯， 一萬幾千個case， 到時成個法律部搬去西九裁判處

ho ball

告撚到黨鐵汁笠

小額錢債見

其實係可以眾籌告q佢，但係有買全月通既受害者人數都唔少啦

如果你係覺得佢未能夠履行合約承諾，最好係直接告9佢好過仲同咩消委會係到慢慢打交道然後出埋d無約束力既垃圾報告

爆多兩塊玻璃條數係返度

希望齊

跟隊

Where is my money?

服務質素低撚到 唔撚想退諸多狡辯
主樓做得好

[行動] Stand with Taiwan!全港大型office區lunchtime快閃慶雙十

今日係台灣雙十國慶, 中共黨慶係国殤, 但台灣雙十真係要祝賀呀!

為表香港人對台灣既祝賀, 今日麻煩所有會返工既手足, 晌各大型office區和平集結或和理優行街街, Stand with Taiwan,路線希望選擇人多既大街, its celebration, 要同食lunch既香港人同慶 (不排除popo會唔會放tg幫大家放半日假?)

整理左一下4th Oct 2019, 12:30 pm午間快閃feedback, 遮打花園今日搞12:30, 但其他區join ng join?咩時間? 12:45?13:00?

同埋大家可以入呢個tg group一齊商量when and where to lunch :

上環中環(金鐘?)： 遮打花園
沙田： 新城市廣場

灣仔銅鑼灣(夾埋? 定分開?)
灣仔：稅局好少人, 一係修頓?
銅鑼灣：上次sogo好曬, 一係時代?

炮台山,北角, 鰂魚涌, 太古(夾埋? 定分開?)
炮台山(北角?):去埋港島東/銅鑼灣算? 定北角組團?
港島東：太古城? 定港島東水池?(中間位集合埋鰂魚涌)?

太子/MK/油麻地/佐敦
上次feedback始創又細又偏, 一係朗豪?

深水埗/荔枝角/長沙灣(夾埋? 定分開?)
深水埗： 西九龍中心
荔枝角: 長沙灣廣場

尖沙咀/紅磡/黃埔(夾埋? 定分開? 中間位算Poly?)
尖沙咀: 碼頭?海港城?Park Lane某個點?
紅磡/黃埔(上次無搞): 聚寶坊?置富?

葵芳葵涌荃灣(夾埋? 定分開?)
葵芳葵涌: 新都會
荃灣: Citywalk 2期? 1期?

九龍灣觀塘(夾埋? 定分開?)
觀塘： apm
九龍灣: 德福

其他上次有人提議既:
大角咀: 奧海城?
元朗: Yoho
青衣: 青衣城
科學園： W10

集思廣益!!!

根本樓主著眼點唔係錢，係要攪九黨鐵，等黨鐵收車收得咁過隱🙄🙄🙄

全月通全部跟佢計..玩殘佢

大佬呀！你地下下都咁撚勁垃圾黨鐵點算呀

LM

有，不過係黨鐵（輕鐵線）單程票，購票後即收車，無提供服務，翌日拎張飛去退返錢

呢啲不公平條款上到庭應該有得打，但法律面前窮人含撚

仲有其他k巴都停左
攪到返唔到屋企

做嘢

用小額錢債審裁處同佢玩，成本低，門檻低。

tuituitui

搞大佢

推
等佢成日封站封得咁開心
係時候比佢地見識咩叫香港閪客

幫推
女朋友住東涌返葵芳工，都有買全月通
喱兩日都遲收工趕唔到地鐵

之前封站時間都有轉搭巴士，應該得八達通有交通紀錄

樓主咁得閒去打民事訴訟咩

留名幫推
等黨鐵話停就停咁過癮嗱！

入紙小額錢債啦

消委會岩岩覆我，用調停方式處理

know play!找消委會

要去客戶服務中心填表？ 請問有冇得網上填?

有張都會票，但最後用唔曬
可唔可以玩埋一份

留名幫推
巴打好波

想問知唔知小額錢債程序？

基本上要寫好陳述書，連同單據副本，查冊資料（證明你告啱人）；親身上灣仔交表交錢。法院會叫對家交答辯，如肯settle就完啦。唔settle收到答辯後法院會俾個期你一齊上去過堂，對文件同試吓能否和解。唔得再排期審。審完出結果。中間仲可能要補文件陳述等等；都煩同長時間。但如果佢再reject我我會考慮去小額，到時再開心share啲料上嚟俾大家參考吓。

Claim撚埋佢香港人啲寶貴時間費用

唔賠仲要我哋用時間排隊填form

正解！ 記得同官追埋個百幾蚊既訟費
睇吓佢和唔和解

跨界別抗爭籌備組： 致香港人的信<You May Say I’m a DREAMER>

隨便用你自己嘅計算方法去quantify。

例如你受呢件事困擾咗兩星期(14日)，可以話你以自己人工50%去計，如果日薪hk$500,即$250x14日，鳩填就得。

記住，總額必定要少於7萬5千。

如果你開佢一兩千，佢地應該會出庭前俾咗你就算!因為佢揾個人去上庭仲蝕。

你識得問，即係你都算幾醒目，明白我講嘅嘢。

唔好諗咁遠，如果個價開得靚，根本唔會有機會上庭。

填好張form，交form時辦事處會即時俾埋initial hearing日期你，你咪等電話囉。

推去藍絲fb
啲師奶最鐘意投訴呢啲

第一次睇人講法律睇到想喊。
香港人精神！人若犯我，我切加倍奉還！

優惠月票機制係因應可加可減機制衍生出嚟嘅，因為佢唔減票價，而月票優惠係取代咗佢唔減票價既替代品

仲要計埋我人工，知唔知我hourly rate charge緊幾多？DKLMCFH~~

如果得左，我地即刻大舉購買全月通喇！！！

滿紙胡言

買完月票日日唔開都可以唔賠錢 同呃錢有乜分別

推！
黨鐵死清光

屌佢老味
推撚爆佢

加油阿 你越嘈 更多人嘈 佢地先做野

可以，總之都會票有效日期時段內涉及到提早收車或關閉有關車站就玩得🙄🙄🙄

提一提,依家佢比form時話一定要填完即刻交,唔撚洗理佢
拎走佢吹你唔脹 慢慢番屋企填完拎去第2個站交都仲得

你好似係搭的士

好勁勁到唔知講咩好

未追討賠償LM學野

月尾再填會唔會好啲

我上星期都有投訴

但未覆

直接去counter同佢講要claim form？

有無人填form之後有回覆？

邊撚個買完全月通仲會留收據

我會
佢一早講明有咩事要拎埋收據去整

狗鐵職員尋日又打俾我，話公司研究緊10月全月通既處理，我問佢幾時有方案，佢話未有，有既時候會有公佈。

我問佢咁7-9月呢，佢話暫時公司淨係研究緊10月，我問佢咁點解10月有，之前啲月份冇，佢講完一大堆廢話都係解釋唔到。

我話叫佢要上報管理層，我要追討埋7-9月，我話我會採取進一步行動包括消委會同埋小額錢債追討。

無keep單

就快過六個工作天，冇回覆就打去投訴佢
輕鐵又唔撚整，用成幾個字先上到k巴

停車日子用現金坐的士有無得追

都會票有冇得claim